 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : Généralités sur les fonctions (1), corrigé} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item Calcul de la prime/pénalité et du salaire pour un CA de 1500 \euro .\\
          $1500=1,5$ millier. On a dans ce cas $x=1,5$, et $f(1,5)=0,01(1,5^2-2\times 1,5)=−0,0075$.\\
          Le salarié est pénalisé d'un montant de $0,0075$ millier d'euros, soit $7,5$ \euro~ de pénalité.\\
          Le montant de son salaire sera alors de $1300-7,5=1292,5$ \euro.\\

          \item Calcul de la prime/pénalité et du salaire pour un CA de 20 000 \euro.\\
          $20000=20$ milliers. On a dans ce cas $x=20$, et $f(20)=0,01(20^2-2\times 20)=3,6$.\\
          Le salarié aura une prime  d'un montant de $3,6$ millier d'euros, soit $3600$ \euro~ de prime.\\
          Le montant de son salaire sera alors de $1300+3600=4900$ \euro.\\

        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item On a :
  \begin{minipage}{10cm}
  \begin{eqnarray*}
  % \nonumber to remove numbering (before each equation)
    0,01x(x-2) &=& 0,01(x^2-2x) \\
     &=& f(x)
  \end{eqnarray*}
  \end{minipage}\begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Technique}{
On distribue $x$ sur $(x-2)$.\\
$x(x-2)=x\times x-2\times x=x^2-2x$.\\
 Une factorisation en partant de $0,01(x^2-2x)$ était possible aussi car : $x^2-2x=x(x-2)$.}
\end{minipage}~\\
Ainsi, on a bien $f(x)=0,01x(x-2)$.\\
          \item Les abscisses des points d'intersection entre la courbe $\mathcal{C}_f$ et l'axe des abscisses sont donnés par les solutions de l'équation $f(x)=0$. \\
             \begin{minipage}{10cm}
             \begin{eqnarray*}
             % \nonumber to remove numbering (before each equation)
               f(x) &=& 0 \\
                0,01x(x-2)&=& 0~~{\blue \text{On reconnaît une équation produit nul.}} \\
               0,01x=0 &\text{ou}& x-2=0\\
                x=0 &\text{ou}& x=2
             \end{eqnarray*}~\\~\\
             \end{minipage}
             \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Remarque}{
Les solutions de l'équation $f(x)=0$ sont les antécédents de 0.}
\end{minipage}~\\
         $\mathcal{C}_f$ coupe l'axe des abscisses en $x=0$ et $x=2$.\\
          \item Un salaire net mensuel de 1380 \euro,  représente une prime de 80 \euro, soit 0,08 millier d’euro. On lit à peu près 4, soit un chiffre d’affaires de 4000\euro.\\

\begin{center}
\psset{yunit=12cm,comma=true}
\begin{pspicture}(-1,-0.1)(6,0.3)
\multido{\n=-1+0.2}{36}{\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=lightgray](\n,-0.1)(\n,0.3)}
\multido{\n=-1+1}{8}{\psline[linewidth=0.5pt,linecolor=lightgray](\n,-0.1)(\n,0.3)}
\multido{\n=-0.10+0.02}{21}{\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=lightgray](-1,\n)(6,\n)}
\multido{\n=-0.1+0.1}{5}{\psline[linewidth=0.5pt,linecolor=lightgray](-1,\n)(6,\n)}
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=1.25pt,ticksize=-2pt 2pt,Dx=10,Dy=0.1,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(-1,-0.1)(6,0.3)
%\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=10,Dy=0.1](0,0)(-1,-0.1)(6,0.3)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-1}{6}{x dup mul x 2 mul sub 0.01 mul}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[d](2,0){\red\footnotesize{2}}
\uput[d](4,0){\red\footnotesize{4}}
\psline[linecolor=red,linewidth=1pt,linestyle=dashed]{->}(0,0.08)(4,0.08)
\psline[linecolor=red,linewidth=1pt,linestyle=dashed]{->}(4,0.08)(4,0)
\uput[l](0,0.08){\red\footnotesize{0,08}}
\end{pspicture}
\end{center}
        \end{enumerate}

\end{enumerate}

\end{document}

